\section{Podsumowanie projektu}
W czasie projektu przygotowano ogólny przegląd technologii związanych z robotem NAO firmy Aldebaran Robotics.

Efektem prac było przygotowanie czterech pokazów demonstracyjnych, które odbyły się 15.06.2015r. w laboratorium robotyki L1.5 w budynku C16 Politechniki Wrocławskiej.

Pokazy demonstracyjne obejmowały:
\begin{enumerate}
\item Symulator Simspark -- prezentacja obejmowała uruchomienie meczu między dwoma drużynami autonomicznych robotów. Obie drużyny składały się z 9 wirtualnych NAO. Mecz zakończył się wynikiem 4:0.

 \item Prace z robotem NAO z wykorzystaniem ROSa -- demonstracja ukazywała sposób w jaki można sterować wybranymi parametrami robota wykorzystując  środowisko ROS. Pokazano jak sterować chodem robota oraz stanem poszczególnych LEDów.
 
 \item Planowanie ruchu robota NAO w programie MoveIT -- pokazano w jaki sposób uruchomić program, planować sekwencje ruchów oraz zwizualizowano ich działanie w symulatorze Gazebo.
 
 \item Realizacja wybranych sekwencji ruchów robota NAO w Choregraphe -- przedstawiono ,,bloczki'', które są przydatne w realizowaniu niestandardowych ruchów robota NAO. Demonstracja objęła realizację kopnięcia piłki poprzez ,,bloczek'' Timeline oraz PythonScript (z przykładowym programem wykorzystującym PythonSDK udostępnione przez Aldebaran).
 \end{enumerate}
   Niniejszy dokument opisuje dokładnie instalacje poszczególnych komponentów oraz przedstawia instrukcję pracy z poszczególnymi narzędziami tak, by każdy zainteresowany tematem mógł powtórzyć opisane powyżej demonstracje we własnym zakresie. 